# FAQ
В этой директории рассмотрены нововедения 2016 года в Bot API версии 2.

## Боты:

### buttons_and_editing.py
Зайдествован функционал:
- Инлайновые кнопки (URL-кнопки, Callback-кнопки и Switch-кнопки)
- Редактирование сообщений/подписей/разметки
- Отправка уведомлений `bot.answer_callback_query()`
##### Usage
1. Запустить: `python buttons_and_editing.py`
2. Затем в чате с ботом введите `@name_of_your_bot sometext`,
бот отправит вам инлайн-подсказку `Press me`
3. Нажмите на эту подсказку и бот отправит 2 кнопки. Одна кнопка будет прикреплена
к инлайновому сообщению, вторая к обычному
4. Нажмите на кнопки и измените соответствующие сообщения
---

### passer_the_buck.py
- Бот стрелочник - мастерски переводит стрелки, а так же умеет отслеживать 
редактирования сообщений, тем самым не позволяет выставить себя в плохом
свете редактированием изначального сообщения и обессмысливанием "Стрелки"
##### Usage
- Запустить: `python buttons_and_editing.py`
- В чате как-нибудь обзовите бота, бот мастерски переведет стрелку
- Попробуйте изменить свое сообщение чтоб выставить бота дураком
- Зафиксируйте, что бот не дурак
---

### pic_inline.py
- Умеет отправлять кэшированные фотки по file_id
##### Setup
Для запуска необходимо:
1. Заполните директорию `/pictures` картинками в jpg или png формате
2. Затем запустите сервер для загрузки файлов:
```
python get_file_id_server.py
```
3. После запуска в чате с ботом вызовите комманду `/get_file_id`, бот отправит вам
картинки с прикрепленным `file_id`.
4. Отредактируйте `pic_inline.py` под себя:
    - Поменяйте `photo_file_id` в файле `pic_inline.py` (Идентификаторы `file_id` уникальны 
    для каждого бота по отдельности! Мои использовать не получится);
    - Если хотите добавить больше картинок - заполните аналогично
    (айдишники у обьектов не должны повторятся).
##### Usage
- Все готово для запуска. Стартуйте основной сервер: `python pic_inline.py`
- Введите `@name_of_your_bot sometext`
- Нажмите на картинку которую хотите отправить
---
